美國近半年輕人渴望社會主義 低估共產極權危害

星期三（11月7日）是俄羅斯“十月革命”101週年紀念日。從2017年起，美國總統特朗普將每年的這一天定為“全國共產主義受難者紀念日”。

“在共產主義受難者紀念日這天，我們銘記一億多被共產主義極權政權殺害和迫害的人，” 白宮在星期三發表的書面聲明中說。

不過，美國一知名非政府組織近日出台的年度報告卻指出，超過半數的美國年輕人希望生活在社會主義或共產黨國家。

總部設在華盛頓的“共產主義受難者基金會”和民調公司YouGov調查了2100名不同世代的美國人，詢問他們對社會主義和共產主義等問題的看法。

結果顯示，美國民眾缺乏對社會主義或共產主義的深刻理解，千禧世代（25歲-35歲）尤為如此。美國千禧世代的人口達7100萬人，佔人口比例最高。

根據調查，不同世代的美國人中，大多數人仍然希望生活在資本主義社會，但在千禧世代中，社會主義是第一選擇。 52%的美國千禧世代希望生活在社會主義國家（46%），超過希望生活在資本主義國家（40%）的人。一小部分年輕人希望生活在法西斯主義社會，還有6%的年輕人認為共產主義是最佳選擇。

流亡美國的中國民間學者王康說，這個調查結果讓他有些驚訝，但細想下來也在情理之中。他對美國之音說，美國的左派對於冷戰後的社會並不滿意。千禧世代直接受到高等院校中這些師長一輩的影響。這些年輕人沒有在共產極權制度下生活過，對於紅色帝國造成的災難、恐怖和文明崩潰無法感同身受。

”他們頭腦中的社會主義不是前蘇聯，也不是中國，而是西方的一些民主社會，”他說，“這是一種歷史的誤會。”

“共產主義受難者基金會”的報告也指出，半數美國人說起社會主義就會聯想到西歐和北歐的收入平等、社會福利，而不是馬克思主義獨裁。
"共產主義受難者基金會"執行董事馬里昂•史密斯說,"馬克思主義政府已經造成巨大的政治、經濟和人道災難。有些到今天還在持續。”

報告說，26%的美國人從來沒有在學校學習過有關共產主義的內容。愈來愈多的美國年輕人將“共產主義者”和“馬克思主義者”視作中性詞彙。

這兩家機構從2016年起開始發佈年度報告，分析美國民眾對社會主義和共產主義看法，目的是探究16歲和16以上美國人如何看待集體制度。過去三年的報告指出的一個共同趨勢是，美國民眾對於共產主義在全世界造成的死亡人數缺乏準確認識，每四個美國人中會有三人低估這個數字。 2016年的調查報告甚至指出，每四個美國人就有一人認為，小布什總統執造期間成的死亡人數超過斯大林治下。

今年報告的另外一些發現也令人擔憂，比如只有15%的美國人聽說過中國政府對維吾爾人的壓制。此外，超過半數的千禧世代贊成在某種程度上限制言論自由。

一個人30歲以前不相信社會主義是沒有良心，30歲以後還相信就是沒有頭腦。

所以唔使咁擔心

“共產主義受難者基金會”的報告也指出，半數美國人說起社會主義就會聯想到西歐和北歐的收入平等、社會福利，而不是馬克思主義獨裁。

我覺得呢個誤會係最大嘅原因

北歐三國都係社會主義啦

孔子學院遺毒甚深？

咁我都幾仆街

捉班傻鳩美國廢青去赤柬同支共生活下

香港年輕人都好冇良心

yeayea because i think people deserve to get free stuffs

日日睇住中國作惡。點撚信呀老細

係標題誤導，佢地講嘅北歐同加拿大呢啲國家，民主制度社會主義國家，即係高稅收高福利嘅民主國家，講到好似佢地想去北韓咁。乜叫佢地唔知社會主義共產主義嘅危害？再講社會主義定資本主義係經濟制度，民主定獨裁係政治制度，社會主義嘅core係用稅率去均富，既然富都要均權點可以唔均？所以獨裁社會主義/共產主義國家冇一個work。但好多民主社會主義國家都唔錯（again 北歐加拿大etc），再講社會主義同共產主義又唔同concept，簡單啲講美國青年一代不過係希望美國變到好似北歐國家咁，有好嘅醫療，好嘅失業保障同好嘅福利，而唔係行資本主義個套弱肉強食窮嘅更窮有錢嘅世代相傳。講到人地弱智咁。

p.s 中國嗰啲叫獨裁資本主義制度、根本唔係社會主義。

美國民眾對於共產主義在全世界造成的死亡人數缺乏準確認識，每四個美國人中會有三人低估這個數字。 2016年的調查報告甚至指出，每四個美國人就有一人認為，小布什總統執造期間成的死亡人數超過斯大林治下。

超過半數的千禧世代贊成在某種程度上限制言論自由。
確實見到好多人係咁 係 twitter大把人話要禁哂啲右派

連登都係

北歐等國係社會主義
但呢個世界冇一個係共產主義 點解會有人覺得 work ?

其實有錢唔怕社會主義

但美國一社會主義就好快冇錢

社會主義+左膠 =

有料既人就值得更多
班廢柴憑咩有同等待遇
最多比啲福利你苟且偷生算係咁

良心=軟弱

真，左膠成日道德綁架
良心呀，你話我冇咪冇囉wfc

戇鳩
馬克思從來冇話過要獨裁

係蘇聯同支那做得柒啫

而家北歐算係全世界最賣向社會主義， 人哋人均gdp又高， 又係最民主自由

根本就係人種問題

篇文章根本斷章取義

socialism 就等於蘇聯中共，咁右翼又係唔等於納粹法西斯呀

"真正"的社會主義 同 "共產"主義係好的 不個E個只係一個理想來
佢地無計算到人的本性 令到成套野都只係一個理念，人的一個夢想

支國根本就唔係咩社會主義同共產主義，佢地只係借共產主義的名來同西方來做意識形態的鬥爭 ，
以確保西方民主自由的世界大趨勢不會進入支國入面，影響支國作為獨裁國家的統治。

而家支國的體制應該係 以政府為頭的偽資本主義

應該又係啲資本主義者出嚟抹黑
根本社會民主主義係最好
以前啲假共產係死得多人呀
但你估死喺資本主義下同被剝削嘅又好少咩？

只限有錢國家。
委內瑞拉
希臘

係國家富裕令社會主義可以持續，唔係社會主義令國家富裕。

資本家破產我有聽過唔少，打工死真係未聽過。
過勞死？

國家社會主義

北歐秒殺

希臘唔係社會主義國家
人均工時希臘係歐洲係高過德國

不過要行北歐式社會主義前題一定要人少加有創意產業同高科技產業支持

一係就好似加拿大人少資源多

所以話人少不知幾正,等你班垃圾窮撚命不斷生仔

btw 行社會主義既北歐出生率係所有發達國家中最高

而行極端冇限制既資本主義時東亞如日本南韓台灣香港新加坡既出生率全球最低,愈低出生率就愈可以反映到其地獄鬼國程度去到邊

睇你點睇
窮人有病冇得醫算唔算
美國腸醫生冇醫保就仆得街
退休後冇保障可能要流落街頭等等

問題係完全無認知無接觸

共產入面嘅人想出去
共產出面嘅人想入嚟

社會民主主義都唔算係社會主義
第三條道路

瑞典唔係社會主義國家，只係福利好咋

兒登都好多人

同樣一個人30前唔係左派係無良心
30後就弱智
兒登仔

廢青就最想共產

連登仔認清一件事實先
中國共產黨行嗰套唔叫共產主義 nor 社會主義

北歐既社會民主主義係基於私有制

唔係掛

支那又win

點解講事實都咁多負皮？

宜家呢一代人，對歷史 零 認識，所以响往社會主義，自以為係烏托邦世界。但冇諗過真實執行問題

好多左膠廢青唔諗下咩出身,讀咩書,咩人種
就話想學北歐

所以資本主義國家 一定要有實際作用嘅 遺產稅。

畀政棍、學閥老點囉
以為咩平等

文化都有高低，人種都有高低
低端蝗蟲就個個憎恨 ，鬼佬日本客就人人歡迎👏

連登仔又要政府控制樓價
吹捧公屋居屋
又問點解政府唔放多啲錢落醫療教育
但又唔知呢啲正正係社會主義教條
對人唔對事到自打嘴巴都唔知

香港其實只係對有錢人自由既資本主義

香港冇資產增值稅,冇股息稅,冇租金管制,冇最高工時

同時又畀地產商囤地干預樓價市場

從過去歷史可以知道，實施社會主義嘅國家最後都會失敗倒台。

平咩等，人有私心，就從始冇可能有平等。

支那係極權帝制邪惡軸心國就真

照你咁講爭取民主普選都冇用啦

中國離開已經共產主義，當年形勢迫住實施 改革開放 先得以續命。

宜家佢口講係有中國特色的社會主義，但其實係偏離社會主義

一出世就人人唔同
靚女d, 聰明d ,有錢d....

好老實咁講，以中國，香港人知識水平，唔應該有民主。因為建制派會有廢老鐵票，掌心雷，老人院票

除非限制佢地投票權利，但咁又係違反民主理念 一人一票

一雞死一雞鳴
都係循環黎姐，民主大國既表表者美國都搞到咁
人有私心係事實，最後個個都為左自己利益背棄自己信奉既主義

成班傻仔以為自己享受緊嘅工人權益係班資本家大發慈悲賜畀佢地

其實馬克斯預言下既共產主義革命
係喺資本主義已經走到盡頭既發達國家先會出現
蘇聯/支共果套共產主義只不過係掛羊頭賣狗肉

睇黎馬老既及預言二百年後終於實現

同共產黨諗既一樣
比得你揀啲後生會揀埋啲反中亂港，唔應該有民主

其實咩主義都係假，睇個政府平唔平衡到人民同資本家既利益，唔好一邊獨大

呢d咪好高騖遠囉
生在福中不知福
睇下大灣區低端人口
住劏房
踎三和

咪選左trump 出黎
美國優先
多左工作機會，經濟好轉， 踢走垃圾移民
遲下後生仔會醒嘅

耐心d,唔好信共產呢d異端邪說
侵侵會幫你地手
天佑美國未來主人翁

大把北歐，中歐國家民主過美國

資本主義一路都係財產累積既遊戲，你累積得越多資本，你賺得多。無所謂一套係為窮人而設而資本主義。
你見到窮人上左位，純粹係因為知識型社會，多左新機遇。
再者，香港一路都行緊新自由主義既方針，積極不干預市場運作，好聽啲講經濟整體好左，事實就係霸權為上。

我都同意馬克斯
中国根本未去到理論既最終階段就衰左啦
不過個問題離唔開 資源有限 同埋 當權者走火入魔

你就讀得書少
二戰之前既歐洲工人幾撚慘
無人工收？ 慘得過破產跳樓死？

農奴=打工？ 連選擇工作嘅自由都無你拎嚟比。
我講緊打工你拎啲中世紀半奴隸嚟比。

點解咁講
不過佢d野其實幾離地

應該多多向鍵國派學習

咪玩啦，班連登仔先係真正共產主義嘅信徒，日日諗緊打有錢佬同統治階級

個啲唔算打工呀？近少少既深圳富士康都有得睇啦
睇下堆三和大神 咁都仲唔叫被剝削？
你成日戴住副rosy glasses，又生活幸福點會睇到呢啲野

三和大神做一日玩三日喎.
被剝削?
都唔知你up乜.

係咩原因令到今日社會有呢一班人嘅出現 ？

根本成堆國家都有行「社會主義」，連登仔唔駛咁敏感喎

屌 呢度連中學畢業都冇
係咁啦

過來中國大陸定居啦！

所以唔止美國年輕人唔明咩係社會主義
連香港連登仔都唔明

同cctvb啲收視調查有咩分別？

農奴算打工嘅話咁蘇聯被強制勞動果班都係打工.
而家講緊資本主義你拉啲唔關事嘅人嚟講做乜9.

支持社會主義就等於共產咩
係厭惡叢林法則姐

而家嘅大陸都叫共產主義

講真
佢係太前衛多過離地

而家既資本主義其實偷左佢好多概念
成個社會福利制度都係源自馬克斯主義
如果唔係資本主義無可能可以延續咁耐
應該N年前就俾班被壓迫既大多數窮人推翻左

不過，資本主義既弊病都係始終存在
財富最終都係慢慢俾1%既富人完全壟斷
今日既高樓價、低社會流動性、高學歷窮人全部都係呢個問題既病徵
你見香港既八九十後要唔食唔訓都要儲廿年先買到樓
已經好難叫佢信資本主義仲係work

公屋、公營醫療、公立教育，香港人最倚賴嘅都係社會主義產物

支持文革時期共產

多過中國人想要社會主義, 中國共產黨應該從善如流下台

無技能
懶
窮
身在地獄鬼國

你自己睇下富士康出得起幾多錢請人先啦,
乜都話剝削.
係出唔起呀.

啲屌撚商家外判曬啲job去中國做, 本土美國人技術唔高果批自然少左好多工作機會

財富同權力嘅壟斷、低社會流動性、中產階級消失，全世界嘅晚期資本主義社會冇一個係例外

佢地當中大部分都係留守兒童
唔知係乜就自己google下先喇

高福利主義

高樓價唔係97後先出現
成個歐洲、美加都有呢d問題出現
只不過未到香港咁極端

有生之年應該可以見到人類文明既下一階段

或者失敗既話，WWIII冚球剷

富士康人工係高呀
但富士康入面幾多人自殺
求其google都一大堆 無報到出黎肯定仲多

馬克斯理論既問題係好難杜絕私心同冇無限既資源
資本主義都係嗰啲啦 唔公平囉 用慾望推動人等人成為金錢奴隸

其實最極端的資本主義
係咪應該執哂所有政府醫院 學校
取消所有勞工法例

咁先好 美國班後生未試過比其他既人逼害過 過多幾十年有得睇啦

工業革命初期既歐洲就有d似係咁
冇勞工保障法、冇公營學校/房屋

最好全世界都行社會主義，睇下到時邊個會認真做野？
利申：一定hea

人口增加呢d藉口黎啫
香港舊年咪又係話樓價硬性剛需未來十年都唔跌
結果而家跌到啪啪聲

大陸起到成個城市都係無人住既鬼城
但北上廣深d樓價仲炒得癲過香港
全部都睇到背後係人為操控

古代人咪係咁，唔駛工業革命

窮人唔應該讀書,一出世就要做童工,冇人工但包你食

夠哂自由資本主義

AI/machine learning/自動化工業
D野唔係由人類做就唔會有呢d問題

BTW而家既資源其實係夠人類一齊用
全世界生產既糧食係夠人類用
不過仲係有飢荒仲係有人餓死
點解

清色波

真正既社會主義其實係北歐民主福利主義

中共其實係屬於極右威權主義（鄧小平之後） ，其實係我哋一直俾人fake咗先岩

呢度個個話中共北韓共產主義

但其實啱啱相反，佢哋得個黨名同共產成份有關

東亞呢邊係
因為支共就係呢度最大既壟斷者

但歐美就係d大財團
所以講黎講去都係財富被少部分人壟斷

唔怪得咁多左膠

Sanders

北歐好work

睇d訪問美國中學嘅片 d後生真係咁諗

咁你洗唔洗消滅埋北歐果幾個國家？

就算你滅哂地球上現存既共產/社會主義國家
都係無解決到資本主義既社會問題
呢d唔係解決問題，係解決提出問題既人

原來係咁 ，thanks

係共產主義，唔係中國特色既

佢地見到最近既共產主義國家係古巴，最近的社會主義國家係加拿大，根本唔知中國/北韓/越南班人有幾痴線

美聯儲班股東 咪又係同共產黨差唔多 都係自私
自己印銀紙俾自己洗 仲可以決定自己堆錢咩價值

每次呢d post一定會鬧交
人人所諗的資本主義 社會主義 共產主義都唔同
冇清晰的定義點討論落去

諗唔到香港仲有文盲人士存在
政府真係要做嘢

點解講親資本主義 社會主義 共產主義呢D野，就要將佢地捆綁埋自由 民主 專制 獨裁 極權 社會主義都有民主社會主義，根本經濟制度同政治制度唔可以撈埋講。

因為呢個世界大部分人都係對呢d野一知半解就走去吹水

共產主義係恐怖主義 （X）
暴力革命+獨裁嘅共產主義係恐怖主義 （O）

咩叫出唔起咩叫出唔起，啲人工連基本生存都唔夠，呢個咪係新自由主義既惡果囉，仲要令你覺得係呀佢無技能佢抵死佢擦錯首抽，合理化曬成件事。

福利主義 高税收 同社會主義差唔多

資本主義到尾就係令你合理化曬一啲唔道德既情況，去覺得啲人因為唔努力，無技能，所以窮，但呢個跟本係成個社會結構既問題。
唔好話佢地係真係想咁樣，跟本係個結構導致左呢堆人既出現。

未撚食過屎都知屎臭了，呢班弱智仔

社會民主主義 =/= 傳統社會主義
北歐係前者

乜嘢連生存都唔夠？工廠包食住生存都唔夠？
三和大神有得返一日工然後喺街上玩三日，咁樣叫生存都唔夠？
三和市場咁多份工隨便你揀，而家用支槍指住你去做？
哎呀唔記得以前啲共產國家真係會強制勞動添。

咁而家你想點？人人20,000人仔一個月？錢從何來？

咁人人都派夠貧窮線既錢得啦，你連基本體面少少既生活同過得有尊嚴都做唔到呀
憑咩要俾班有錢佬賺曬你啲勞動價值，
而家佢地做既野同你有咩分別？勤力啲？叻啲？
本質上都係工作，點解佢地賺得多過你呀？人地老豆老母又或者上一代叻呀，一早睇透曬，到佢個一代玩緊資本累積遊戲咋。
而家個社會就係合理化緊呢堆野，話俾你聽抵佢地死，但結構性既問題唔係單單佢地努力多少少就改變到。
點解啲北歐國家要咁改革社會呀，佢希望保障每個人可以體面地生活唔係僅僅過貧窮線咁呀，佢保障你會有所有基本福利，而高稅就收窄左貧富差距。
唔好覺得你而家所得到既野都係你努力得返黎，你只係幸運地生左係一個幸福既國度。

淨係識一味話資本家剝削工人但係又講唔出冇剝削嘅情況係點

之前已經講過佢哋已經左右不分㗎啦

新自由主義

馬乞兒弱智共奸賊種主義去死啦…

馬乞兒係令禍害華人數千年嘅主因!

其實我覺得資本主義係透過國家最底層國民維持住資產階級的高質素生活
社會主義係透過其他國家的國民黎維持住國民的生活質素
其他國家所指的基本上係第三世界國家

共產黨宣言：「共產黨人不屑於隱瞞自己的觀點和意圖。他們公開宣布：他們的目的只有用暴力推翻全部現存的社會制度才能達到。讓統治階級在共產主義革命面前發抖吧。無產者在這個革命中失去的只是鎖鏈。他們獲得的將是整個世界。」
咁唔用暴力革命推翻現存社會制度既共產黨人仲係咪共產黨人呢

你OT有冇補水啊

問你錢從何來啊派錢。
你咪睇吓委內瑞拉沒收晒資本家啲工廠油田之後點囉。
體面地生活條bar又係移動龍門，人永遠會得一想二，永遠沒有滿足。

共產黨宣言都話過會保障無產階級辛苦賺返嚟嘅錢.

國家社會主義制

無私有產權邊有辦法保障？

你望吓港豬澳死咗幾多個人先啦

北歐果類叫社會民主主義
同社會主義完全唔同

個個都以為自己係特別既例外既
能夠實現同蘇共唔同既
最後睇死佢再一次歐美史太林上台先至知驚

Btw法西斯-國家社會主義

後生時信呢味野其實都好正常
但係人大左就發現呢個世界唔係咁美好

其實可能大家對剝削的睇法都唔同
可能連咩係剝削都講唔出
我所諗的剝削係只有喺市民需要被逼工作的情況下先會發生
簡單黎講最極端的情況就係“唔做就會死”
呢種情況下根本冇選擇權 就算僱主比的工資唔夠你食都好 你都要做
用返現代的講法 所指的係生活喺赤貧之下的人

用佃農同地主的例子黎講解下
佃農需要交租比地主 或者將產物的某百分比分比地主(分成)
就算交租／分成後所得的糧食都唔足夠生活
佃農都會被逼繼續做佃農
原因係佢地根本冇能力做其他工作
所以我覺得呢種情況下 地主係剝削緊佃農
當然你都可以話係佃農自己廢
自由市場之下你的產出的價值就係你自身的價值
你製造唔到更多價值去提高自身的價值係你自己廢
但好似上面巴打一直所講 呢種係社會結構問題
佃農本身已經食唔飽
佃農的仔女又冇機會讀書
然後男就繼續做佃農 女就嫁比佃農繼續過呢種生活
世世代代都冇上流的機會
呢個就係極端資本主義之下
資本家對低下階層的剝削

香港雖然有免費教育
底層市民看似有上流的機會
但究竟係咪已經逃出呢種“做奴隸”的輪迴呢？
順帶一提
喺香港 我覺得資本家唔止“剝削”緊工人
而係剝削緊全部人
資本家對股市／樓市／立法會／政府有相當大的影響力
再加上透過龐大的資本所得到的壟斷令佢地越黎越有錢
可能包括水電媒日用品衣食住行

馬克思講嘅係資本主義社會因為無法處理生產力提升而導致嘅經濟危機 最後轉變成共產主義社會

無限既資源並唔係必要條件
共產主義亦都唔係做又36唔做又36

跟本共産先係烏托邦
只係人類太自私

而且並唔係AI同自動化工業可以解決共產主義嘅問題
而係AI同自動化工業會導致共產主義

on9社會主義緊好嫁，不過現實還現實，夢想還夢想咁解姐

國家民主社會主義好啲

國家社會主義制著名政黨: Nationalsozialistische Deutsche Arbeiterpartei

nazi

如果以資本主義的角度
你老闆係擔任左搵客的角色
萬幾蚊就係佢搵客所得的酬金
如果你唔想比佢食萬幾蚊
你可以自己搵客

0岩啦 宜家美國一於將錯就錯

屈支那文化入侵 再洗太平地

咁你有冇諗過夾埋呢位搵客的同事自己開間公司做？
我覺得如果你真係有料的話 好應該咁做
不過同時可能要承擔風險
例如個客唔找數

搵唔到客呢? 冇客係咪話今個月唔收人工?
咁把炮自己搵客都得啦.

開設計公司要咩本？
你自己都話剩係比個位同電腦你都做得
咁你係屋企都做到

炒鳩你一個月通知。
都係老細蝕本。

you are fake news

連燈係咁㗎啦
你第一日上咩
一方面話要資本主義
轉個頭就屌班老闆話山竹遲到返唔到工扣佢人工

佢所指既「保障無產階級辛苦賺返嚟嘅錢」係咪指財產公有制呀(搞人民公社大鍋飯果套)
呢個辦法歷史實行過，證明左係行唔通

你真係可以考慮下
不過最好摸熟設計公司的運作
學下整合約的方法

其他行業好多時都因為冇資本而開始唔到自己的業務
例如做運輸最基本要有部車
有d業務又可能要租寫字樓 裝修 入場費太高
我覺得呢d都係令資本家有機會“剝削“其他人的原因

因為香港人讀書係讀完標題當自己曉狂9UP

你唔記得轉ACCOUNT
同志,記過一次

大陸人行得比港畜前
香港人就享受住馬克思遺產批判馬克思

如果按照現代經濟學理論
出現剝削既唯一可能性係勞動市場既買方壟斷(oligopsony)，導致賣方(工人)缺乏議價能力
如果一個市場係efficient既話係唔應該有剝削出現
呢d undergrad經濟學(微觀經濟學microeconomics同產業組織理論industrial organization)有教

唔同學派都有唔同嘅解說
唔通你用經濟學嘅原理就話社會學嘅原理錯

如果你竟然講唔出剝削的話
一係你奴性重
一係你唔使返工
一係你自己就係老闆

大佬啊
許冠傑嘅半斤八兩都有唱啦

基本上同意你嘅講法
但係我唔認為剝削只會出現響赤貧嘅情況
如果按照馬克思嘅講法
只要你嘅老闆有賺錢
咁你已經畀人剝削緊，因為老闆賺嘅錢就係通過剝削剩餘價值而來

我覺得要睇老闆的角色
好似上面講設計的例子咁
假設公司只有兩個人
嗰位巴打負責設計
老闆負責搵客
咁老闆扣除水電媒 人工 租金等等的支出之後
剩低的錢究竟係巴打勞動的剩餘價值
定係老闆搵客的勞動價值？

如果老闆只係出資而冇任何付出
賺左的錢就基乎可以肯定係你講的剩餘價值

呢種講法比較nuanced
同意你嘅分析
但係對於馬克思來講
大概係連market呢樣嘢都已經撇棄
真係去到"From each according to his ability, to each according to his needs "
會唔會係連「搵客」呢樣嘢都唔需要
因為到時套玩法已經唔係市場競爭

progressivism=cancer

其實都有個假想的方法黎分開老闆的勞動價值同剩餘價值
就係請一個老闆咁嘅人返黎要幾錢
扣埋呢個人工就係剩餘價值

首先 我我英文差
唔係好睇得明同理解句英文
但係社會上有公司需要設計師
設計師都要有公司比工作佢
咁公司點搵設計師 設計師又點搵公司？
似乎始終都係需要一個中間人
當然公司／設計師自己都可以擔任中間人的職能
咁就唔洗比錢中間人

美國近半年輕人渴望國家社會主義

童工

乜呢圖有人信㗎

我個句英文嘅意思係「各盡所能、各取所需」

但各盡所能根本冇可能成立
我覺得資本主義令社會發展得咁快
好大程度係靠人民的「搵食」心態
假如喺一間工廠入面 我做10件產品就足夠我買食物的費用
我喺做到第10件之前我都會繼續努力做
因為我唔做就食唔飽
10件之後開始可能會慢慢做 或者唔做
因為已經足夠我食飽
明明佢有能力繼續做 但因為已經足夠所以唔做
咁算唔算各盡所能？
而喺老闆“剝削”你之後
可能要做100件先食得飽
所以喺你做到100件之前都會努力做
所以社會先會發展得咁快

國富論入面的一句說話
我們的晚餐，不是來自於肉販、酒商和麵包師傅的善心，而是來自於他們的自利
各盡所能、各取所需會唔會忽略左人的自利心態

香港行緊極端資本主義，強國行緊口號式社會主義實際上列寧主義。

所以我地香港人感受甚深，班鬼佬唔會明

呢個thread啲左仔覺得有政府控制市場就等於socialism

問題係你好難分割老闆的勞動價值同員工的剩餘價值
同埋會唔會剩低的錢都係老闆的勞動價值？

社會主義唔係高稅項，多福利咁簡單
係指有更加直接嘅控制市場嘅方案

唔知馬克思點諗 但就算有共產主義社會 市場經濟係咪一定會消失?
有私心亦唔一定係問題
我諗實際上只有生產資料公有化呢句係真

*但係唔一定係中央政府控制

當然政府進行財富再分配係常見一環
同埋資本主義同社會主義
與其話係二元對立
不如話係一個spectrum
響某啲領域增加多啲public ownership（回購領匯、港鐵）
有啲情況用合作社嘅形式（合作社房屋）
咁都已經唔錯

連登仔係得把口既穆斯林

駁唔倒

因為無論經濟上嘅左(社會主義)定文化上嘅左(女權主義)都係難以定義，當然都會有一定嘅基礎，就係社會主義一定係目標要達至經濟階級嘅平等(或者持續咁去令社會更加平等)。高福利嘅社會唔一定係要達到經濟平等，只係唔好令窮人生活咁慘

或者增加階級之間嘅流動性

跟住連登有d人話運氣都係實力既一種,笑撚死

有AI同大數據真係可以行共產

香港不嬲係新自由主義加福利主義,
不過福利主義個邊宜家分0左好多比大陸人

好心你唔好衝出嚟七啦

社會民主主義好容易淪為左翼民粹

其實現實係兩者都有
好多窮撚都係本身垃圾
但係都有唔少真係因為資本主義嘅問題而要做社會底層

左右要分文化嘅左右同經濟嘅左右

我覺得連登唔少人係政右經左
政治上靠攏西方希望民主自由，經濟上希望政府對市場多加干預

AI
其實個時已經好多人預言機械會令好多人失業,
係估唔到遲0左成百幾年先有機會實現

認同後半句
但係政治冇左右之分
只有獨裁vs放任(無政府)兩邊

基本上所有社會底層教係垃圾
如果一個人有料 佢就唔會係社會底層
但社會存在呢d垃圾都係必然會出現的結果
窮人仔女只可以靠學校教
跟唔上學校進度肯定會變成垃圾
有錢人仔女跟唔上學校進度可以搵補習老師慢慢教

即係(以前既)香港

係 google無人車奴役人民

有d咩跨代貧窮係自己攞黎
冇腦嘅低端人口又要生仔
生左出黎唔通要社會負責晒教養咩
唔畀你生唔畀福利又話反人權
跟住大左又話咩冇前途乜乜物物
十八年後一條廢青
有d仲做埋左膠支持恐怖主義

你呢個講法已經係on9
名校已經好少收基層子弟
唔係跟唔上學校進度
而係你父母唔係校友,無資源比你學野好少機會入到

冇咁簡單㗎
學校係推廣一個中產文化嘅地方
佢會做好多嘢令你知難而退
令到你覺得我都唔係屬於你嘅地方

點降低啊
沙士啊

呢啲真係唔關支那事
反而真係關左膠事
佢地滲透哂高中同大學 由細到大灌輸政治正確既反美思想 假道德
呢啲真係拖住美國發展其中一個最大因素 亦促成ANTIFA, BLM呢啲垃圾左膠組織

大陸同南韓大把案例，啲工廠地盤工人做到有工傷患絕症冇錢賠，兼畀財團加政府逼佢地收聲

咁點解決AI同自動化生產可能會造成嘅失業問題

痴撚線 弱智到咁
有冇巴打知歐洲係咪咁？

德國人口好似都縮？

美國人30歲前不相信是沒有良心
中國人30歲前相信是被洗腦

左膠係好現代既產物黎架喎

我見到嘅係美國人會醒，撐右翼多啲
SJW網上鱔稿笑笑算吧

德國(西德)二戰後已經引入好多土耳其人做工

就講大陸工廠

大把工人攪到重病,傷殘
廠方比少少錢孝敬地方官就可以,根本唔洗點賠

香港的工傷賠償係文明城市中都係恥辱級別
係香港人ff呢種工人無保障的制度就最好

窮人竟然會用資本家／統治者的思維思考先神奇

有乜高唔高估，歷史只係個循環。

因為30歲前既人同30歲後既人真係有分別
廢老係自私啲。

就算西方都唔反自由市場,只係別人的自由市場係講勞工者的尊嚴

而香港700萬垃圾睇完屍子山學會班文妓寫野就覺得香港果套係真理

咪on9,人地有幾多天然資源，未計其他科技個d

其實適合讀u既咪去讀，
唔適合既咪俾佢做同學啲鍾意既野。
但香港既濕鳩文化一野就標籤人loser，
又會笑人蠢呀懶呀咁。
而家個社會，economic capital 可以無限轉換做所有野，social capital, cultural capital, body capital。而家差唔到行到資本主義末期，全球化又進一步惡化左個情況，窮人更加難上流，都好難唔令新一代覺得改革行社會主義先有轉機。
但上一代啲老屎忽就會繼續屌鳩班後生話佢地無見過啲所謂社會主義失敗既例子，但問題係佢地連馬克思資本論都未睇過，連共產主義、社會主義既中心都唔了解就企係道德高地屌鳩班後生。

短期內都唔會有既我諗，而家道德規範問題未解決到，
例如電子車，如果真係撞死左人邊個負責？車公司？政府？
但真係黎既時候應該全民仆街
死最快肯定係中產同專業人士，佢cut曬呢堆cost換曬ai係最cost effective
但都好既，係時候要討論下universal basic income

我覺得呢種法律問題唔難解決
因為之前已經有AI車撞死人
等判決一出咪知邊個應該負責

講到point，其實現代社會發達國家根本冇人行緊pure資本主義，因為資本主義嘅核心係「利益最大化等同正確性最大化」，換而言之，我只要可以賺更多錢咁做乜都道德正確，話知你ot到暴斃關我叉事，而且根本唔應該有任何社會福利，因為冇能力賺錢/賺錢能力不足嘅人唔應該存在，亦唔應該晒錢去救佢地，極端啲講叫消防員都要比得起錢對方先肯救火。再簡略啲講就係徹底嘅叢林法則，好似歐洲剛剛開始工業革命嗰陣嘅情況，廢氣亂排，污水亂倒，打工仔完全冇保障，比飯你食就當出左糧（嗰陣時倫敦空氣污染到死左10萬人），話知你得幾歲，總之做到野先有飯食否則餓死罷就，可以讀下霧都孤兒之類嘅書瞭解下，根本嗰陣時對非有錢階層來講就係人間煉獄。而就係因為咁地獄所以先誕生佐完全唔同取向嘅社會主義同共產主義思想。
而時至今日發達國家中其實只有以資本主義為核心+社會主義為輔佐（福利制度）嘅資本主義制度，一個真系冇任何福利、任何公眾保障嘅社會根本一般人唔會想去住。

咁又唔怪得晒佢地
美國鄉郊生活優哉游哉
人地得閒就上山下鄉架啦

任何新科技都會威脅到舊有權威同既得利益者 但世界終會向前

馬克思其實自己都講過，共產主義要成功要滿足三個前提條件就係，每個都鍾意做嘢，每個人都願意做嘢同每個人都唔介意做嘢，而呢三個條件係此時此刻係冇可能實現，因為科技唔夠班。唯一可能（只係可能）實現嘅情況係比如ai已經強大到可以代替人類幾乎所有嘅工作，每個人已經進入唔駛做就有嘢食有屋住嘅社會，人類只需要將自己嘅「興趣」當作「工作」就OK，咁嘅情況先可以滿足到馬克思嘅前提，畢竟就算唔駛做都可以舒服咁生存都好啦，可以每日只係食完訓訓完食嘅人係少數，大部分嘅人都需要搵啲嘢做，於是係咁嘅社會你可以大條道理話我嘅職業係電競（打機）/攝影師（鍾意玩相機）/賽車手（鍾意玩車）blah blah blah，反正都無需要賺錢亦唔需要有實際嘅productivity。
當然呢嗰純粹係一個理想狀態、更大可能性係未到呢個地步完全無productivity嘅人類已經比ai消滅左。

中國話自己係啫

點解咁多人鍾意講ai未日

美國實行共產主義之後
會有好多媒體被消失
會有好多律師被消失
網討論區會有好多河蟹事件出現
好多連登仔被拉
議員變晒舉手機器
幾千幾萬億工程全部通過
新聞報道只可以報喜不報憂
有害氣體對環境及市民無害
市民喜迎物價上升

共產主義要成功實行
只能等沒有人可以控制的AI出現

係咪多數人都咁無知 以為共產黨就等於共產主義
政治制度同經濟制度都分唔到